蘋論︰政權暴力特首邪惡 香港在悲鳴 - 李平

蘋論︰政權暴力特首邪惡 香港在悲鳴 - 李平

由金鐘、旺角、上水到沙田，一場又一場警民衝突時的嘶吼，就像香港的悲鳴，憤怒、悲哀，又苦無奈何。捫心自問，有幾個警察、示威者的初衷是暴打對方洩憤？捫心自問，他們流汗流血後，出來譴責暴徒的特府高官、親共政客，你們的初衷是制止官民、警民衝突的升級，還是吃人血饅頭、撈取政治資本？捫心自問，聲稱不會出賣警隊的特首、成了政權暴力代表的警隊高官，你們還有人性、常性嗎，為甚麼非把警察、市民推向暴力對抗的深淵，就是不肯回應200萬人的訴求？

相關新聞：禁公眾聚集 最長三個月

把商場變戰場 無理惡意

警方前晚衝入新城市廣場引爆激烈衝突，是極端無理、惡意的行為。其一，把商場變戰場，隨時令商舖遭受意外損壞，甚至可能有居心不良者的破壞，林鄭政府、警務處莫非是打算製造暴力衝擊商舖事件，以影響香港民意和國際輿論？所幸，進入新城市廣場休息的「暴徒」，表現克制，即使與警方衝突激烈，並沒有破壞商舖行為，沒有讓佔領立法會事件重演，沒有讓邪惡政權的詭計得逞。

其二，警方在沙田港鐵站設立防線，阻止市民離開，這究竟是要驅散示威者，還是惡意把示威者圍堵在商場內加以鎮壓？相似的一幕已在6.12包圍立法會時出現過。當時，警方曾在龍匯道街頭、街尾夾擊，發射多枚催淚彈，以致大批市民被圍困於中信大廈外，繼而爭相湧入大廈避難，險象環生。

其三，警方撕毀集會不反對通知書的協議，清場範圍、時間越來越隨意。示威者退入新城市廣場休息，已結束示威，商場業主也表示，由大會堂到港鐵站的通道，「為24小時公共通道，必須開放予所有人士」。商場未受破壞、業主未報警未求助，警方憑甚麼進入商場驅趕示威者？而大會堂百步梯的集會被提前清場，工作人員深夜收拾器材被搜查、物資被扣留，警方就是如此克制？

市民、輿論都不希望警民衝突越來越激烈，擔心發生危及人命的慘劇。但這顯然不是把暴力歸咎於示威者、再譴責暴力、呼籲回歸法治就能解決的。短期的治標方法，是警隊高層部署行動時要尊重市民遊行集會權利，不要讓前線警員採取違背人性、常理的行動，激化警員與示威者的衝突；遠期的治本方法，是特區政府要好好回應200萬人的五項訴求，至少先宣佈撤回惡法及同意成立獨立調查委員會，讓對話有一定基礎，而不是一而再、再而三地逼民造反。

推警隊上火山 火上加油

遺憾的是，無論是特區政府，還是警隊高層，無論是中共港共媒體，還是親共政團政客，口口聲聲譴責暴力，但實際上只是要打輿論戰，根本無意抽薪止沸，甚至是故意火上加油。林鄭月娥昨日探望受傷警員後，盛讚警隊表現專業、克制，何異於又把警隊推向與示威者衝突的火山口，代她受罪？警方從6.12、7.1到7.14的反常部署和行動，如果說沒有得到林鄭同意或授意，誰能相信？

詭異的是，《金融時報》報道，林鄭月娥幾次向北京提出辭職，但被拒絕，要她「留下來收拾她造成的混亂局面」。林鄭昨日重申自己有擔當、有熱誠繼續服務香港，而中國外交部駐港公署則出面交涉，要媒體停止散佈假消息。真是奇也怪哉，林鄭主政兩年已是民怨載道，不可能再有效施政，辭職才不失人性、常性吧？如果是她戀棧不辭，還要激化警民衝突，足顯其邪惡；如果是中共滿意林鄭賣港功大於過而不讓她提辭職，足顯中共和林鄭之邪惡。香港在如此邪惡政權治下，能不悲乎？

李平
周一至周六刊出

相關新聞：警四大協會要求加強裝備

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)

禁公眾聚集 最長三個月
警四大協會要求加強裝備
10警亂棍狂毆路邊男女
180度扭手腕 傷人警疑為小柏林
警長斷指駁回 事發前插男生眼
學堂教按三穴位制服
決策三大錯釀沙田血戰
林鄭民望沉底 死撐有承擔
14區議員轟警生事促交代
「落閘放狗」 誰令商場變戰場？
擅入新城市 警清場違法
新地「槍王」高層為輔警一哥
沙田中心保安助示威者撤離
絕食陳伯苦行：要齊上齊落
沸水戰術製造困獸鬥
街坊控訴暴警亂打無辜
救跳橋者 倒地警 攝記：唔想有死傷
血戰後 新城市店舖玻璃完好無缺
銀髮族明上街撐年輕人
百港人倫敦快閃唱《孤星淚》名曲
德媒引「林鄭落地獄」報衝突
黎智英籲美以道德權威撐港
商人疑拍示威者遇襲 三人落網
張翔擬日間晤師生 學生會不滿
林鄭攬警自保 研分區戒嚴